政府永遠用自由市場做借口,一人一個政府干預自由市場嘅行為

加汽車首次登記稅,其實車太多,塞車太耐,無耐性嘅人就會自然走去坐其他交通工具,就汽車數量同馬路就會回復平衡。

咁政府做咩要干擾佢?

97整死索羅斯

兩蚊搭車

樓市加辣

明益鄉黑

完

On9
呢D仲話自由市埸

政府指責黃色經濟圈 企圖阻止/喝止自由市場選擇客戶/商店

政府勾地政策 嚴重干預自由市場

年宵禁乾貨

MTR食咗KCR

然後民間搞就用部門左踢右踢

令到紅磡果個最後搞唔成

食米儲備量

不如講有咩政府冇于預自由市場的行為啦

100億資助海洋公園算唔算

我係自由市場嘅支持者 (我諗係)
因為我係偏向John Stuart Mill嘅自由論觀點
政府越管理得市民事務細緻 市民就越無自由
如果大家想要自由民主 係唔應該由政府出手
而係民間互相組織解決

我覺得政府喺今次件事 應該係無咩干預嘅手段可以幫到人
限制最高價格我認為唔好
假設市場係無晒貨 而只可以由外地輸入
如果個價太高 其他國家價錢高啲
咁就只會廠商先輸入他國
香港就排隊 等他國市場滿足咗先

一係就政府幫大家採購 然後派
但其實咁只係財富分配政策 唔係啲咩干預
即係收咗稅 派錢畀基層 然後畀你買口罩
但係咁做 即係食呢家嘅炒價 甚至更高
如果大家覺得呢家係貴到離譜唔抵買 更加唔應該用呢招
但係從財富分配政策角度睇 可以話係派錢平息怨氣

乜都市場話事，而家市場要求換走曬班高官呀，又唔見你仆仆街落台？

政府係行積極不干預
佢要話市場有問題就干預
玩晒

政府採購口罩供應市場本身已經係

HKTV 好彩維基頂到

藥房咩人開
自己諗下

加煙稅

商用柴油車15年不獲續牌，香港交通史立即消失

集會自由

加熱煙唔畀賣，因為冇得收稅